---
title: 用什么语言刷题最有排面？
tags: [刷题技巧]
date: 2021-10-10
---

很多读者向西法反应：“能不能在专题和题解里面增加 xx 语言”。

我的回答一直都是：**我会尽量添加多种编程语言，但也请你不要依赖于某种具体的编程语言来学算法**。

熟悉我的朋友都知道，我刚开始的时候，我使用 JS 比较多，之后使用 Python 比较多，现在也在陆续更新题解的 C++ 语言，之后会考虑其他的语言。接下来的话应该是优先考虑 Java，让大家学习曲线更平滑。

但是另一方面我也强烈建议大家不要依赖于某一种具体地编程语言。我当然知道学习和切换编程语言需要时间，也体会到使用自己熟悉的编程语言效率更高。

<!-- more -->

很多读者像我反应：“能不能在专题和题解里面增加 xx 语言”。

我的回答一直都是：**我会尽量添加多种编程语言，但也请你不要依赖于某种具体的编程语言来学算法**。

熟悉我的朋友都知道，我刚开始的时候，我使用 JS 比较多，之后使用 Python 比较多，现在也在陆续更新题解的 C++ 语言，之后会考虑其他的语言。接下来的话应该是优先考虑 Java，让大家学习曲线更平滑。

但是另一方面我也强烈建议大家不要依赖于某一种具体地编程语言。我当然知道学习和切换编程语言需要时间，也体会到使用自己熟悉的编程语言效率更高。

但问题是我们无法控制大环境。据我所知，经常更新文章的大佬使用的编程语言语法么都有，C++，Java，Python 都有的。 如果因为语言看不懂跳过，那么肯定会错过很多优秀的文章和题解。你说是不是很可惜？

那问题是我真的看不懂怎么办？一个超级有效的方式就是**使用不同的编程语言刷题**。比如你就定一个小目标**比如用 C++刷 100 道题**，这样慢慢你就对 C++ 的最最基础的特性了解了，这样下次看到别人的 C++ 题解你在看看，是不是能看懂了？这是因为**大家刷题很少用一些高深的语言特性，尤其是那些大佬的题解，它们会注意这些的**。因此你稍微练习一下，基本上以后看其他语言的题解就不成问题的。

很多人刚开始切换到其他编程语言会深深地感到不适应。比如怎么创建一个数组呢？怎么反转一个数组？怎么新建一个哈希表？等等等 一个个查真的是效率很低，以至于很多人都坚持不下来。

我其实刚刚在用新语言的时候也是一样的，今天介绍的网站就整理了**很多常见操作的不同语言对比实现**

以 C++ 的 reverse 为例:

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gv9ez855smj31lo0din01.jpg)

你可以点击上面的编程语言查看其他语言的 reverse 是如何实现的，目前该网站已经提供了 277 个语言特性，这个工具网站对那些刚开始学习新语言的人非常有用。

我们甚至可以直接开启对比模式，以 Python 和 C++ 对比为例：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008i3skNly1gv9f2k5i2uj60y50u0wiy02.jpg)

地址：https://programming-idioms.org/idiom/19/reverse-a-list

最后回答一个相关的问题，读者问的也比较多。那就是：**有没有推荐的刷题语言?**

其实这个问题之前回答过，今天再讲一次。一句话回答就是：建议选择一门动态语言和一门静态语言，比如选择 Python 和 C++。

原因是什么呢？

刷题以及打比赛都讲究速度，天下武功唯快不破。

这个快，一方面是**运行速度快**，另一方面是**编码速度快**。你可以看出很多人刷题，打比赛都会不断切换语言的。我们要承认不同语言效率是不一样的，这个效率可能是执行，也可能是编码。具体使用哪种语言，看你的需求。

论编码速度，那肯定动态语言快，论执行速度那肯定静态语言快。 所以我的建议是大家至少掌握**一静一动**，即掌握一个动态语言，一个静态语言。

**我个人动态语言用的 Python 和 JS，静态语言用的 Java 和 CPP，大家可以作为参考。**

一个小建议是你选择的语言要是题解比较热门的。那什么语言是热门的？其实很容易。力扣题解区，语言排名高的基本就是了，如下图：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gl6ayc10cxj30qo0i6dic.jpg)

掌握语言不仅能帮助你在效率中运用自如，并且还容易看懂别人的题解。除此之外还有一个用，那就是**回头复习的时候用**。拿我来说， 我会不固定回去刷以前做过的题，但是一道题做过了就没新鲜感了，这个时候我就换个语言继续刷，又是一番滋味。
